屋企Wifi route成日斷線

屋企而家用緊Smartone1000Mb光纖上網，router用緊 R7000
手機連wifi load YouTube好慢， check網速得16-50 Mbps。但如果將modem 線直插電腦check網速又上到1.2Gbps。
請問各位師兄，究竟係咩問題令到我上網咁慢？關線事或router有問題？
利申：新手

Modem轉Lan出到全速咪即係router出事囉
試下rounter斷電幾分鐘再reboot
唔得就factory reset router
再唔得就買過隻

試下經 router後 lan 線駁電腦 有無接近1 gbs。

有嘅話係router wifi setting / 你電話天線問題 (舊電話/低階機接收天線會廢啲，正常旗艦機會去到幾百mbs)。

弱智一問，正常modem 1000Mb上網，wifi都應該可以用到1000Mb定會有減少？

LAN cable 8芯？

你ac WiFi 八成左右

經router後lan 線入電腦得94Mbps

router啦應該，個router用咗幾耐呀

電腦插router有幾多?

有冇第二啲機可以駁wifi試?

因為照計16Mbps睇Youtube 1080p 唔會有問題
50Mbps更加係睇4K都冇問題

你用條咩Lan線...

拉線都得 94mbs ，肯定 係 router 問題。

無錢解決方法:
reset router & 熄機十幾分鐘，順手祈禱佢生性。然後重開睇派彩。

有錢/黑仔解決方法:
買過部

AX大約會得到幾多成

100%

無data loss?

你當900mbps係正常

Netgear R7000 係咁垃圾
LAN 好似冇斷，但個WiFi 成日斷

都唔知點解連登成日推Netgear
我係前用家我隻R7000 唔知去咗垃圾桶定收埋咗

後尾上Carousell 收隻二手airport extreme 分開2.4Ghz, 5Ghz SSID 而家2個月都冇斷過又完全唔駛reboot router

好後悔以前買咁多垃圾router 以為慳到錢點知搵自己黎搞

家下我隻airport extreme 會用到WiFi 6E 普及先換
再二手放返出去等於接近唔駛錢有一個24/7都穩定嘅router

似係lan 線得100Mbps

原來係垃圾
師兄有冇其他便價又實用既router牌子推介？

ac/ ax有咩分別？完全五識

熄機試過了，開番都得85-90Mbps

二手airport extreme

或者二手牙石 唔好買一手益佢

Ac 係WiFi5 ax係WiFi6

Wifi好慢 但係已經再唔諗到辦法解決